點解去政府門診每次都係例牌俾四種萬能藥

唔理同佢請咩病情都好，例牌必理痛、黃色小藥丸、咳藥水、橙紅色喉糖

指引？

唔清楚

黃丸仔能醫百病

drug set

其實係咩藥？ 身痕又食佢，感冒又食佢

我都想知好耐

Chlorphenamine??

睇到第3次都仲比垃圾藥真係屌一聲
第4次去睇私家 2日好番

有無做公立門診既爸絲講下？

因為街症10個有7個都係傷風感冒類
西醫應付呢啲小病都係醫個症狀, 而唔係醫個病本身

Panadol 可以對付痛症同發燒
黃色粒野好似係抗敏感, 可以減少敏感, 連帶鼻水鼻塞都會收一收
咳藥水同喉糖就可以對付咳嗽同喉嚨發炎

加加埋埋傷風感冒所有症狀都有落藥, 咁咪當係醫咗

好弱

黃丸早幾年唔知係咪有排換左D副廠藥
完全無料到 而家又好返D

咁我都識開藥

piriton
敏感藥 止痕又得 收鼻水又得
同埋睡意 所以通常安眠都用得

感冒藥就係舒緩你既症狀
等你訓得好少少等你打病毒

不論必利痛感冒熱飲
以至日本黃色感冒粉/丸
都係呢幾類撈埋，
加下咖啡因維他命C 等你買

Antihistamine

係
第一代抗過敏藥（抗組織胺）
第二代係無咁眼訓
自己去藥房買都得
Google 吓
大把資料介紹
抗組織胺

黃色藥丸好正
我有鼻敏感，病親都係食完就冇事

傷風感冒係無得醫
俾藥你只係舒組症狀
訓得舒服啲易啲（靠自己嘅免疫力）殺敵

呢個年頭仲有後生仔輪街症?
睇私家啦
慳返幾粒鐘返屋企休息都差好遠啦

叫王丸 馬尿

王丸攰到仆街

好百搭, 成日COPY & PASTE, 叫佢拿ARGXXXXX好似要殺佢全家

喉嚨痛食消炎酵素好過佢d垃圾喉糖
不過睇得政府醫生都係為張醫生紙

下
大家係咪講緊同一隻
細個老母餵我食...收鼻水
眼訓到仆街...但勁有效

識得個醫生話消炎酵素係安慰劑
好似無咩作用

佢D黃色藥丸好撚勁

點解我食收唔到鼻水
望下其他人啲comment 原來咁有效

傷風感冒自己會好

佢求其俾啲藥等你減少病徴

黃丸=piriton 食完令你眼訓 啲neurotransmitter 傳慢左等你訓醒recover返

係處方寫set A
藥房就執A 餐 嘅藥俾你
反正個個都一樣病徴 (流鼻水，喉嚨不適，咳，頭痛，發燒）

敏感藥
收鼻水/敏感用
屋企人做政府醫生

粒橙色喉糖真係冇用

藥房配果d先最快好番
但會好眼訓

政府隻必理痛同喉糖完全係垃圾
攞完掉落垃圾筒嗰隻

消炎酵素同黃丸仔最掂

咳藥水有幾種，有時得有時唔得

黃丸唔知係咪我食得太多定點，好似冇咩效，收唔到鼻水

次次都係一樣藥, 食完都係會好頭暈

馬尿

同意

去藥房買黃色藥丸幾十蚊有100粒
食到死都仲得

其實係得果定黎

必理痛到到都係 paracetamol 黎 ga 啦
邊有分政唔政府

得果定黎

果班垃撚圾醫生又係斷鳩估既，求撚其睇你二下就開藥，根本啲藥唔岩既

食完即刻瞓著

第一代抗組織胺食左係會眼瞓
可以叫佢開第二代既 loratadine

粒黃色丸仔超難食
入口即溶

真鼻敏感恩物
我係發作會眼水鼻水一齊流
一食就冇事但係會好眼訓

頭痛開左粉紅色m&m咁既消炎止痛藥俾我食
食完唔覺有咩用
轉介專科等八個月，而家仲等緊

會唔會係你講我唔啱
發燒開退燒藥
咳開咳水
鼻水開收鼻水藥
傷風感冒呢啲你講乜佢開乜 唔會唔啱

其實發燒感冒喉嚨痛
paracetamol+chlorpheniramine
嚴重d
aspirin+chlorpheniramine
咁就搞掂
而家醫生都唔洗睇
利申:當左自己係醫生

開得黃色藥丸就唔該自動波開埋病假紙，當安眠藥食都得，食完勁好瞓，唔係放病假都食唔到一日四次，wing下wing下番唔到工

坐咗幾耐
而家街症係打電話book唔係排隊

藥量一定少過出面自己買嗰啲
食兩粒政府先有效
出面嗰啲一粒就夠

係，我上次偏桃線發炎個吊鍾腫到遮左一半喉嚨佢都係開酵素我DKLM，之後要睇私家開抗生素先得
所以果班醫生真係無撚用架屌

流鼻水好似得黃、白 、綠色三隻

其實黃丸仔係第一代抗組織安藥, 眼訓到pk, 我鼻同皮膚敏感自己去藥房配第二代食, 黃丸仔返工食真係實釣魚

唔係，佢地真係亂黎架，唔會認真對待每一個病人

aspirin好易胃痛喎食第二啲啦

紅色m&m 姐係ibuprofen
頭痛唔係開ibuprofen就係paracetamol
睇對邊隻有藥物敏感開另一隻

試過一次政府醫生開白色(日)+藍色(夜)

咪又係 500mg 一粒
你有需要可以啪兩粒既

a餐黎…

不嬲嗰堆醫生係醫生入面最撚廢
考唔到專科嘅咪去咗做家庭醫生

我訓矮頸個時順便問政府醫生拎都係開ibuprofen

aspirin唔好食咁多對身體好撚傷架

想hea姐…又唔係廢既

唔認真我唔否認既但係傷風感冒黎黎去去個幾味都幾難錯

白色似係第二代, 唔眼訓個隻, 夜晚即係眼訓個隻係藍綠色, 我都食過, 之前鼻加皮膚敏感醫生前後開曬三種比我試

黃 chlorpheniramine
白 loratadine
綠 dexchlorpheniramine
多數都比黃先

通常開aspirin依類NSAID都配埋胃藥

果種唔係叫眼訓
係叫 暈坨坨好撚辛苦

遲下cut啲藥款，遲早會再少啲藥比你，啲直情叫你出去買

淨係覺得食完好好瞓

覺得最廢係消炎酵素
龍角散都好過佢
最鍾意黃色藥丸
但隔一排無食 再食番會想暈咁濟

抗敏感，收鼻水

有食物敏感靠佢吊命

次次食完都覺得個人好迷幻
唔知TAKE野係咪都係咁嘅感覺

講起我睇開個政府醫生超好, 睇緊某專科, 定期覆診, 但我有頭暈身興都會問佢拎定d 藥旁食, 佢會問我想要邊隻, 開到又覺得無乜風險佢都開, 一開仲要幾星期分量, 15 蚊一隻, 抵到喊, 問佢拎左勁多止痛, 敏感, 胃藥, 成箱藥係屋企

想hea可以做麻醉/放射嗰啲啦

10個有7個都鳩吓鳩吓咁
有啲態度仲差撚到想郁鳩佢

一句講曬班垃圾唔敢開藥，份量開最小既，又唔會醫好你又唔會整死你，佢地好驚孭飛

消炎酵素係喉嚨痛啱啱起嗰陣先有用
腫到講唔到野嗰時先食梗係無用啦

其實佢地有D藥係無, 想開都無
有次試過勁嘅皮膚敏感
佢話想開某種藥膏俾我, 諗左陣話佢無得開
唔知係唔俾佢地用定藥房無

屌！係呀，大部份既態度都係好撚串，你大聲小小佢先會驚同認真睇你

發燒可大可少 你好彩次次都係普通嘢
我有次發燒上呼吸道感染肚痛 睇咗幾次屋企樓下啲診所都唔好仲一直發燒
最後睇私家醫院門診 馬上上咗病房 照埋CT PK原來我條腸腫咗一大舊條腸俾啲細菌感染搞到我發高燒40度以上 住咗幾日醫院先出返黎

4mg 換左2mg

但係藥效最勁

聽講麻醉唔易考

咳水政府好似有6隻 diphenhydramine/pholcodine/馬尿/2紅/黑色甜藥水(廢)

眼鼻敏感 身痕

老人科覆診公廁藥:
paracetamol
bromhexine
amlodipine
simvastatin
piriton
lactulose

有啲藥規定要專科醫生先開得
又或者 可能人地藥房真係無
細醫院/診所唔係有太多種藥

有時去排街症就係為左開支馬尿/粉紅色咳藥水 橙色嗰隻化痰藥丸
橙色化痰藥丸出面藥房唔知去邊配

睇下幸福傷風素既成份你就會明

正確！

一定睇私家

因為出面嗰啲有埋咖啡因囉

咁點解我要input 1000mg paracetamol

你講嘅馬尿係唔係甜甜地黑色唔眼訓
如果係個隻應該唔係馬尿

黃色丸我通常會自己配
抗敏感有睡意

借問聲神醫，感冒係由感冒病毒引起的，唔係開呢幾隻藥舒緩病情，請問有咩藥可以殺到病毒咁厲害？
我知特敏福可以，但唔係呢種小病黎濫用麻？

Piriton?

由細到大每一次一病
老母都會叫我食黃藥丸先

馬尿點會甜甜地

好鐘意黃色藥丸，病咗當安眠藥食好訓好多

求其一間十字架藥房都有得配啦

快手出去買排治敏速搞掂啦 唔洗book同排

piriton 4mg

裡面通常有埋有埋decongestant 幫你解充血，咁個鼻就會舒服好多。

但我成日諗，呢隻解充血濟會唔會令到條J充唔到血？

因為頭一兩次睇醫生唔應該開馬尿

食來食去都係第一代最有效，唔眼訓個d只可以日頭副助

居然? 我係暈到訓唔到超級辛苦

但係我試過睇私人耳鼻喉專科佢話我扁桃腺發炎都係開消炎酵素畀我喎

我自己覺得唔多唔少都有啲用
好過抗生素食完好傷身

可惜大聲唔到
去親多數睇喉嚨痛/咳

班垃圾只係醫學界最底層黎
所以有啲會攞病人黎出氣

但當然我好尊重嗰啲有心睇症嘅醫生

其實d family med醫生見你訓唔著，只會hea開 chlorpheniramine或者藍色promethazine抗敏藥，用隻藥既副作用等你易訓d, 但係醒左成個人會好呆， 食zopiclone，zolpidem果d堅訓覺藥訓醒會覺得好夠訓，但係通常d醫生戴哂頭盔唔會開比你

中醫最鍾意標榜自己啲藥唔係直接對付個病，係強化你身體，等個身體去打個病
其實西醫傷風咁我咪做緊呢樣野囉，啲藥令你眼瞓啲，休息多啲等個免疫系統自己去殺病篤

食2粒連J都會軟埋

佢地考到就唔使做家庭醫學啦

咳水我覺得 promethazine 最有用
cocillana 垃圾到我每次都會叫佢唔好開

本身係食物敏感撚
全盛時期專科醫生一日開3隻唔同抗組織胺

bromhexine

我直接搵藥廠朋友落單，每次1000粒，$135，仲要比佢屌落咁小

最多去到咩餐？

抗敏

因為有4萬種病

btw,黃丸仔好似上左癮咁
食完之後暈暈地個感覺好正
暈完之後一覺訓天光

轉季日子都要睇街症
次次中招都係青痰 得馬尿有功效

其實好多時發炎係食薯片/餅啲脆身野整損扁桃腺
發炎>脹大>食熱氣野更易整損>再發炎>脹大>loop
去到頂唔順就全身麻醉割q左個肥大扁桃腺

所以初期唔係成日返發嘅人可能戒口更有效

好多時作傷風感冒都飲杯康鈣C再早啲瞓就算

如果想要馬尿係咪直接叫醫生開 未試過醫生主動開

借問聲有冇book街症攻略

仲要第二朝起身全日都好似個靈魂拖住個軀殼行咁

直接話其他咳水冇用叫佢開馬尿
開過一次之後再睇街症 同佢講開返上次啲藥就ok
連問診都慳返 成個過程唔使3分鐘

食到已經無晒效
敏感藥咁多款 佢係要開呢隻垃圾

算係咁啦。 鬼佬傷風感冒唔好話睇醫生。直頭自己去藥房買一排必理痛食就算

普通傷風感冒係病毒引發根本用藥醫唔好。 要靠自己免疫系統去打瓜d病毒。 私家直頭係咪都開兩種抗生素比你 呢d先心地差。
食得多細菌會有抗藥性。 食抗生素又會搞壞自己個免疫系統又會加強身體細菌抗藥性。 搞到重難好。 最好係休息 當夠體力足夠果陣就做小量運動。

如果政府係500mg 一粒

岀面買係幾多 mg 一粒先？
因為有665mg 一粒架

見你地成日話政府葯廢。。

其實你地查下先。。如果真係主觀地覺得食兩粒先有效可以睇下岀面買的份量先

至慘身體已經適應左
連眼訓都唔會

第一代先最勁，第二代無料到

如果個胃唔好，食aspirin 時加多粒胃藥會好d

加胃藥一齊食吧，aspirin 既好處係，對付感冒既症狀比paracetamol好

同d唔識藥理既人講會好煩

攻略就冇 每隔一個鐘搭正12或者01分打去
未必次次得 我多數book夜間診所

終於有一個識既人答

你去訓覺咪唔辛苦囉，唔訓夾硬要返工就會想死

其實政府d藥唔係冇料到
而係d人亂鳩咁食/用

祛痰劑當鎮咳
冬青膏唔捽下佢用
冇痛冇燒食必理痛
消炎酵素唔含喺個口一陣先吞

同埋唔好成日覺得傷風感冒要食抗生素啦
佢地係病毒引起 你過幾日都會好返
你睇私家開比你 好明顯係想昆你水

出面都係500mg
不過加多65mg咖啡因已經有效過政府
唔使食兩粒1000mg

政府嗰啲仲要鬼死咁大粒
俾人嘅直覺咪係藥量少過出面囉

我平時稱呼佢叫迷姦藥

zopiclone 姐係白瓜子

有無聽過會上癮。

好人好姐 family med 真係唔會開

最多開左小小再 refer 專科好過

ponstan或者會好少少？

係，如果發燒食一般退燒藥退唔到燒，就即係你既病唔係一般問題，但診所無咁多資源去檢查，唯有試多陣

俾人直覺。。。 u win

不過講真，病左食咩med 都 ok 最重要係弋兩日病假姐

當你食神葯但又唔休息下咪又係無用

小病真係唔洗醫
自己會打得贏
大病先會開啲針對你個隻病啲專科藥比你

食過佳力天去止鼻敏感 感覺無咩效
反而黃丸仔食完即訓 但食完就無事...

我好少食熱氣嘢
但久唔久都會發炎
通常都係細菌病毒感染多

如果建立個習慣一日用一次無酒精漱口水，
會唔會預防到久唔久嘅口腔&周邊感染

止痛
止咳
降血壓
控血脂
抗敏安眠
通便

夠啦

呢個我又未試過喎
不過長期用o唔ok？

有2種咳藥水
一隻會係勁d，好似化啖
同埋政府唯一好既係咳藥水，好快見效

經常睇政府
因為平
50蚊張假紙好撚平

你地會唔會食完會肚屙?
有時唔知點解食完肚得勁

Aspirin 唔好亂叫人食
Drug allergy嚟講算常見
同埋g6pd 嘅人都唔好食

普通傷風感冒發光就咪鬼睇公立醫生啦
晒自己時間
自己係街房買咪算 醫生都係開 symptoms relief 既藥
例如：

發燒= Panadol
傷風感冒流鼻水= 黃色丸仔chlorpheneramine
化痰= bromhexine
眼乾= 潤眼 眼水

唔好成日期望醫生會寫好多藥比你
（醫生唔係超市買3送1）

直接買幸福過敏素
仲平啲

我本身輕度地中海貧血
唔係好受得咖啡因
幸福傷風素有咖啡因
我不如直接沖杯咖啡香噴噴唔好

維他命 C
另外買一樽
平時隔一兩日食一粒 1000mg 打底
有症狀就一日一粒

你病咗條 J 充血嚟做乜

下下訓唔著，食佢會唔會唔健康真心問
Ps 不時失眠都會食黃藥丸

失眠時會食黃色藥丸
有冇同好
但應該好傷身 (依賴藥物)

傻撚亂咁食aspirin

政府咳藥水好撚好飲
間唔中入醫院拎翻支嚟飲

黃色丸淨係訓教有用
通唔到鼻嘅

關節發炎/滑囊炎
佢開咗隻胃藥同消炎藥俾我
其實係唔係一定要 Keep住食完全消炎
定話自己頂得順可以唔食

黃丸仔即係幸福傷風素
都唔明點解幸福可以收咁貴

近排Para識條毛好似轉咗澳美製藥
早幾年都仲係gsk，轉咗美達之後而家轉埋澳美
越轉越cheap

第二代即係佳力天、治敏速果代
Loratadine去藥房配歐化出品10蚊一排有10粒
但係都好似唔夠黃丸仔藥力勁
第三代有無人食過Xyzal果d？

但係幸福傷風素收你40蚊一排
賺到佢笑

安眠藥嚟

我訓唔著都會食佢

黃色藥丸比我食到都已經冇效
有一期塊面勁常痕，每日都啪一粒

食咗第朝會起唔到身

食完第二代抗組織胺
隔幾個鐘做啲啲運動
加速番血液循環
啲藥力會出番嚟

咁又 over 咗

唔識就咪衝出來柒啦

如果覺無效
停食兩三星期先
等個身體清一清
做啲運動
加速血液循環
本身有啲藥藏喺身嗰啲會出番嚟

傷風感冒大包圍
得果定
必理痛
抗組織胺
三合一馬尿

有冇用都係其次, 但起碼得果定正常好多

政府果d鞋到仆街, 好似擺左粒石仔入口咁, 狗也不屌

照計好似一樣

agger 加上街症等好耐 睇私家又貴
所以我通常都食成藥多
屋企常備止痛藥 念慈庵葛根湯同枇杷膏
一起即食 多數都搞得掂

感冒藥

Paracetamol
Chloropheniramine maleate
Diphenhydramine
Dequalinium Chloride BP

？？.

Paracetamol 都傷肝

有潛在猛爆性肝炎風險

點解依家仲有人傷風感冒去睇醫生
仲想醫生次次開唔同藥？

會攰少少囉

有隻白仔丸仔係喉嚨消炎 有效好多

黃色粒嘢好閪,食完一訓就閪迷足成日

打電話仲閪,排隊起碼點都有得睇,打電話附近幾間打幾日都唔見得有位

藥房買就咁話要黃色丸仔就得？

係得普通果隻幸福傷風素先有咖啡因
我食開特強次次都勁爆眼訓, 不過通常完訓醒就舒服好多~

留名